 Катание на квадроциклах 
=========================

По настоятельным просьбам жены я купил поездку на квадроциклах. Можно было за 45 долларов купить поездку в группе (до 8 человек) или же за 55 долларов купить поездку лично для нас, да ещё и, как я понял зазывалу, «с перекусом, чаем и напитками посреди экскурсии». Я купил за 55 долларов.

В назначенный час (16:00) мы пришли к гаражу. Кстати, ещё один из плюсов отеля: в нём есть и гараж, и дайвинг центр, и продавец фруктов, и другие магазинчики — то есть из отеля куда-то выходить нет необходимости.

Но я отвлёкся. Итак, мы пришли к гаражу, и нам выдали арафатки. После этого мы с женой начали походить на бандитов:

![](0.jpg)  

Гид по-быстрому объяснил, где газ, а где тормоз, и мы выехали со двора. Я с квадроциклом не очень подружился: во-первых, тормоза в нём были слабенькие, и их надо было прям сильно зажать, чтобы он начал тормозить; во-вторых, руль в нём, если его никуда не поворачивать, немного косил вправо. Поэтому я постоянно компенсировал наклон руля, и докомпенсировался до того, что не вписался в поворот и упал в кювет. К счастью, травмы были минимальные: царапина на пальце и синяк на ноге.

Вся процессия уехала вперёд. Я вылез из кювета, помахал руками и покричал «Wait!», но они не услышали. Ну оно и не удивительно: за шумом квадроциклов хрен расслышишь.

Я попробовал вытащить квадроцикл, но эта зараза тяжеленная, и даже с места её не удалось сдвинуть. Тогда я достал телефон. К счастью, в этом пустынном месте роуминг ловил (не то что в отеле), и я начал писать сообщение в наш чатик «Египет». Когда я уже почти отправил сообщение, приехал гид. Он нажал на квадроцикле «газ», но квадроцикл не смог выбраться. И только когда я изо всех сил толкал квадроцикл сзади — только тогда кювет был преодолён.

После этого гид покрутил руль вправо-влево и сказал, что «с квадроциклом всё хорошо, проблема не в машине, а в тебе» и поехал к брату и жене, а я за ним. Пока брат и жена меня ждали, они неистово фоткались:

![](1.jpg)  

![](2.jpg)  

![](3.jpg)  

![](4.jpg)  

Мы поехали дальше. Я всё пытался найти общий язык со своим квадроциклом, и это вроде бы даже удалось: он никуда не упал и во все повороты вписался.

Через полчаса мы сделали небольшой привал, и гид нас пофоткал:

![](5.jpg)  

![](6.jpg)  

![](7.jpg)  

![](8.jpg)  

Судя по последней фотке, гид меня невзлюбил. Но я всё равно оставил эту фотку, потому что на ней видна технология фотографирования людей с большими камнями: надо взять маленький камешек и держать его близко к телефону.

Мы поехали дальше, до пустынной достопримечательности: столетней акации. Столетняя акация выглядит вот так:

![](9.jpg)  

Меня сама акация не впечатлила, а впечатлили муравьи под ней. Дело в том, что они здоровенные — сантиметра полтора в длину:

https://liubopytnyi.livejournal.com/video/album/378/?mode=view&id=13546#rprecord=eyJpZCI6MTg0MTIzOCwicmVjb3JkSWQiOjE4NDEyMzh9

После этого я снял на видео, как жена разъезжает на квадроцикле:

https://liubopytnyi.livejournal.com/video/album/378/?mode=view&id=13753#rprecord=eyJpZCI6MTg0MTI0MCwicmVjb3JkSWQiOjE4NDEyNDB9

Мы поехали дальше. Через минут 10 мы выехали к бедуинскому селению, и гид нам сказал: «Слазьте с квадроциклов и быстренько идите воон на ту гору: с неё будет видно красивый закат».

!["Та гора" — посредине фотки](10.jpg ""Та гора" — посредине фотки") "Та гора" — посредине фотки 

Мы вчесали на гору и быстрым шагом поднялись. Запыхались, но на закат успели:

![](11.jpg)  

![](12.jpg)  

![](13.jpg)  

После захода солнца мы сошли с горы обратно и вернулись в бедуинское селение. Главная особенность селения состоит в том, что в селении всё из говна и палок, кроме стола и туалета.

![Вход из говна и палок](14.jpg "Вход из говна и палок") Вход из говна и палок 

![Жилые дома из говна, палок и жести. Внутри — бак с водой и кровать](15.jpg "Жилые дома из говна, палок и жести. Внутри — бак с водой и кровать") Жилые дома из говна, палок и жести. Внутри — бак с водой и кровать 

![Забор из говна, палок и тростника](16.jpg "Забор из говна, палок и тростника") Забор из говна, палок и тростника 

![](17.jpg)  

![](18.jpg)  

![](19.jpg)  

![](20.jpg)  

![](21.jpg)  

Дальше идут две приличные сущности у бедуинов: туалет и стол.

Бедуинский туалет оригинально решил проблему полигендерности в современном обществе: он делит 86 известных гендеров на две группы. Первая группа — это женщины. Вторая группа — это все остальные:

![](22.jpg)  

![](23.jpg)  

От туалета мы вернулись к столу. На этот стол бедуин принёс нам чай. Вот всё, что перепало нам с женой:

![](24.jpg)  

Я пил этот чай и думал о фразе «с перекусом, чаем и напитками посреди экскурсии», сказанной зазывалой.

После чая мы поехали обратно. Фотографий пути обратно нету, потому что ничего нового нам не встретилось.